[
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是（）。",
        "option": [
            "解决执政能力建设的关键问题",
            "解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题",
            "解决新世纪、新阶段的不和谐问题",
            "解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706644475905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "坚持和发展中华民族优秀传统文化",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "构建人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706422177793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要牢固树立社会化最生态文明观，推动形成（）现代化建设新格局，为保护生态环境做出我们这代人的努力。",
        "option": [
            "人和自然和谐共生",
            "人与环境和谐发展",
            "人与自然和谐发展",
            "人与环境和谐共生"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706321514497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分()在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "两步走",
            "三步走",
            "四步走",
            "五步走"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706355068929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平领导全党拨乱反正，抵制和批评“两个凡是”的直接思想武器是（）。",
        "option": [
            "解放思想",
            "实事求是",
            "以经济建设为中心",
            "实践是检验真理的唯一标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706988408833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706535424000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会保障体系建设，坚持房子是用来住的，不是用来炒的定位，加快建立（）的住房制度，让全体人民住有所居。",
        "option": [
            "多主体供给、多渠道保障、租购并举",
            "多主体供给、多部门监管、租购并举",
            "多样化保障、多渠道保障、租购并举",
            "多样化保障、多部门监管、租购并举"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706325708801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于（）年6月指出：“我是主张改革的，不改革就没有出路，旧的那一套经过几十年的实践证明是不成功的。”",
        "option": [
            "1987",
            "1982",
            "1979",
            "1981"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706870968322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是（）。",
        "option": [
            "四位一体",
            "五位一体",
            "三位一体",
            "六位一体"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706321514496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706363457537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2020年9月8日，习近平在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上指出，中国的抗疫斗争，充分展现了（）。",
        "option": [
            "中国精神、中国速度、中国担当",
            "中国精神、中国速度、中国优势",
            "中国精神、中国力量、中国担当",
            "中国精神、中国力量、中国优势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706220851201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把我国建成社会主义现代化强国，就是（）。",
        "option": [
            "把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "把我国建设成为一个超级大",
            "把我国建设成为一个傲视群雄的社会主义国家",
            "把我国建设成为一个有强大威慑力的国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706342486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话的国际背景是（）。",
        "option": [
            "美苏争霸愈演愈烈",
            "东欧剧变、苏联解体、冷战结束",
            "金融危机，世界经济陷入严重萧条",
            "海湾战争爆发，世界大战一触即发"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706715779073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于世界贸易组织的表述，以下选项错误的是（）。",
        "option": [
            "1986年7月10日，我国正式提出申请",
            "1995年7月11日，中国正式提出加入世贸组织的申请，自此，中国从复关转为入世",
            "2001年12月11日，中国正式加入世界贸易组织，成为其第143个成员",
            "1995年1月1日世界贸易组织（简称WTO）正式成立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706715779072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（）。",
        "option": [
            "各族人民大团结的力量",
            "中国共产党的领导力量",
            "中高速增长的经济力量",
            "保障有力的军事力量"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，邓小平在东北视察的地方有（）。",
        "option": [
            "辽宁鞍山",
            "吉林长春",
            "大庆油田",
            "辽宁沈阳"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代应该（）。",
        "option": [
            "有担当",
            "有理想",
            "有颜值",
            "有本领"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706136965120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合判断，我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期。为此需要明晰（）。",
        "option": [
            "最大的机遇就是自身不断发展壮大",
            "要重视各种风险",
            "要重视各种挑战",
            "善于化危为机、转危为安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当下，国际安全形势动荡复杂，各国应树立()的新安全观。",
        "option": [
            "共同",
            "综合",
            "合作",
            "可持续"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2002年11月8日中国共产党第十六次全国代表大会在北京胜利召开，这次大会的主题是（）",
        "option": [
            "高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想",
            "继往开来，与时俱进，全面建设小康社会",
            "加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主义事业新局面而奋斗",
            "进一步团结动员全党和全国各族人民，同心同德，艰苦奋斗，把中国特色社会主义伟大事业继续推向前进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706627698688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀。",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项哪些是党的十八届三中全会提出的新发展理念（）。",
        "option": [
            "共同富裕",
            "共享",
            "创新、协调",
            "绿色、开放"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706145353729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人与自然的和谐共生，就必须（）。",
        "option": [
            "迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路",
            "树立和践行绿水青山就是金山银山的理念",
            "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
            "像对待生命一样对待生态环境"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706166325250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）。",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706115993601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的、开创性的历史性成就，主要表现在（）。",
        "option": [
            "经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破",
            "民主法制建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展",
            "人民生活不断改善，生态文明建设成效显著，强军兴军开创新局面",
            "港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706178908160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬中国精神，就是弘扬（）。",
        "option": [
            "以爱国主义为核心的民族精神",
            "以改革创新为核心的时代精神",
            "战天斗地的英雄主义精神",
            "以自我为中心的民族主义精神"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706124382210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代,意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从()、()到()的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706065661953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持（）有机统一。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "依法治国",
            "严惩腐败"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706124382208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的新指的是（）",
        "option": [
            "新的社会阶层出现",
            "新的奋斗目标",
            "新的发展阶段",
            "新的社会主要矛盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706157936641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告提出，()是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "教育",
            "科技",
            "人才",
            "经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706128576513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“九二共识”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706757722113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一大决定把党的工作重点转移到经济建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的通过，标志着中国共产党在指导思想上胜利完成了拨乱反正的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上发表了《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”指的分别是“21世纪沿海经济带”和“丝绸之路”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705990164481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705952415744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”不是一个实体和机制，而是合作发展的理念和倡议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十九大报告指出，提拔重用牢固树立“四个意识”和“四个自信”、坚决维护党中央权威、全面贯彻执行党的理论和路线方针政策、忠诚干净担当的干部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913218",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当代经济全球化是发达资本主义国家主导的，因此，中国加入经济全球化必然被纳入世界资本主义体系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705985970177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "又快又好发展是全面落实科学发展观的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706568978433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平是中国社会主义改革开放的总设计师。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706921299969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以城市群、都市圈为依托构建大中小城市协调发展格局，推进以乡镇为重要载体的城镇化建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705981775872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "香港特别行政区拥有独立的外交权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706761916416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放会导致资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706766110720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，市场并没有完全走出短缺经济状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年中央“一号文件”颁布,指出____是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": "",
        "answer": "联产承包制",
        "id": "1798736712902377473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是____、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712982069250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、____、整顿、提高”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712898183170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "与时俱进",
        "id": "1798736712944320514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是____。",
        "option": "",
        "answer": "国有企业改革",
        "id": "1798736712914960384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]